\chapter{FAQ}

\section{常见问题}

\begin{enumerate}
\item \textbf{作为算力淘宝平台的用户，我能获得什么？}

\textbf{Answer}: 你可以从平台上列出的众多提供商处选择供自身使用的计算资源，包括CPU、GPU、FPGA算力、存储、应用软件及服务（例如，在特定硬件平台上优化你的软件，或将你的云应用从一家云供应商迁移至另一家）。你可做出明智的服务选择，因为计算资源的性能由平台评估并公示，服务提供商（SP）的服务等级协议（SLA）由平台保障，且能以折扣价（如淘宝/京东）使用AWS、Azure、GCP等以及众多计算中心和数据中心的资源。此外，通过使用平台，你将与获得的CPT通证一同分享平台的所有权，以及平台的部分利润（一个由你部分拥有的淘宝）。

\item \textbf{用户群体是谁？普通大众或许并非计算资源的主要用户。另一方面，许多机构客户可能无法参与通证经济。}

\textbf{Answer}: 目前，全球普通大众在公有云上的计算使用量价值超过400亿美元，这确实仅占机构客户使用量的一小部分。对于无法参与通证经济的机构客户，他们可通过平台的渠道合作伙伴（见白皮书的合作伙伴章节）以常规B2B方式购买计算服务，支付法定货币。

\item \textbf{部分机构服务提供商（例如AWS或中国的超级计算中心）可能无法在提供服务时接受通证。那么他们的资源如何通过平台供我们的用户使用？}

\textbf{Answer}: 平台将使用“储备基金”以法定货币向这些服务提供商购买服务。通过团购（拼多多），平台可提供折扣服务。

\item \textbf{为什么像AWS这样的云供应商会接受团购带来的价格压力？}

\textbf{Answer}: 我们的平台将成为AWS的宝贵销售渠道，使其能够触达Web 3与DeFi社区。此外，在平台上众多服务提供商（SP）的竞争压力下，再加上足够规模的团购交易并从“储备池”获得一定金额的预付款，折扣对所有云和计算资源供应商而言都是完全合理的。

\item \textbf{假设运营完美，算力淘宝平台的业务规模可能达到多少？}

\textbf{Answer}: AWS的年收入在2019年为350亿美元，2020年为450亿美元，2021年为620亿美元，2022年为814亿美元（根据Gartner的数据，其中约93%由机构客户消费，7%由个人用户消费）。若将全球商业计算业务的总价值视为AWS的7倍（2022年全球商业计算业务总价值为5520亿美元，即AWS的7倍——Allied Market Research），那么到2024年，全球总收入将超过1万亿美元。若算力淘宝平台能占据总市场的0.1%，则年业务规模将超过10亿美元，并将快速增长。

\item \textbf{作为流动性提供者或CPT持有者，我能获得哪些收益？}

\textbf{作为流动性提供者（存入USDC）}: 参与者可从平台运营利润中获得5--7\%的USDC年化收益率（APY），额外获得2--3\%的CPT通证年化收益率（设有锁仓期），预期总年化收益率为8--12\%，可保持USDC流动性（可在提前通知后提取），并在获得可持续收益的同时支持平台增长。

\textbf{作为CPT持有者/质押者}: 参与者可质押CPT以获得8--12\%的年化收益率（锁定4年并使用增强功能可高达15--20\%），从平台利润的40\%中获得USDC收入分配，受益于通缩性回购与销毁机制（收入的20\%），获得治理权（对平台方向进行投票），质押时可享受平台服务5--15\%的折扣，访问高级功能并获得优先支持，以及提前参与新产品发布。

\textbf{为什么这些收益具有可持续性}: 与算法稳定币或庞氏骗局不同，我们的收益来自真实的交易费用（市场活动的2--5\%）、团购利润（批量采购的10--20\%）、增值服务（认证、订阅、API）以及透明、可审计的收入流。

\item \textbf{为什么资金（无论是铸币者还是投资者）愿意加入算力淘宝平台，而非其他Web 3项目？}

\textbf{Answer}: 详情请见“与其他‘资产通证化项目’的竞争分析”和“与其他Web 3计算资源项目的竞争分析”页面。简而言之：与其他资产相比，算力的价值增长更为迅速；且我们的团队在搭建算力淘宝平台方面具备得天独厚的资质。

\item \textbf{部分潜在用户或服务提供商可能无法参与通证经济。他们如何参与平台？}

\textbf{Answer}: 这些客户在平台上找到合适产品后，可通过平台的合作伙伴（见第10节列出的代理）进行购买。服务提供商也可通过合作伙伴在平台上上架其产品。合作伙伴与用户/提供商之间的交易可通过法定货币进行，无需涉及通证。

\item \textbf{部分消费者认为淘宝和拼多多上的产品质量较低。平台如何防范这种情况？}

\textbf{Answer}: 所有月度挂牌价格超过10,000 USDC的产品均需通过平台认证。如上文第4节所述，平台要求服务提供商根据标准性能测试（包括高性能Linpack、高性能共轭梯度、STREAM可持续带宽、HPC挑战、MLPerf、ResNet-50图像分类、BERT语言处理、CUDA基准测试套件、SPECviewperf图形性能、DeepBench等）列出其服务的性能。平台将定期验证服务提供商宣称的性能，并将性能指标与服务价格一同列出，供用户选择。

\item \textbf{为什么像AWS或华为云这样的公司愿意在平台上销售其服务？}

\textbf{Answer}: 云计算公司目前会向分销商提供折扣以销售其服务。分销商会雇佣销售团队来推广这些服务。从某种意义上说，平台是这些供应商的分销商，只是借助Web 3的设置，供应商可获得触达Web 3与DeFi社区的机会。

\end{enumerate}
