\chapter{常見問題集}

\section{常見問題}

\begin{enumerate}
\item \textbf{身為算力淘寶平台的使用者，我能獲得什麼？}

\textbf{答}: 您可從本平台列出的眾多供應商中選擇適合您使用的運算資源，包括CPU、GPU、FPGA算力、儲存空間、應用軟體及服務（例如在特定硬體平台上最佳化您的軟體，或是將您的雲端應用程式從一家雲端供應商遷移至另一家）。您可做出資訊充足的服務選擇，因為運算資源的效能由本平台評估並公佈，SP的SLA由本平台保證，且使用AWS、Azure、GCP以及眾多運算中心與資料中心等資源時可享折扣價格（如淘寶/京東）。此外，透過使用本平台，您將可分享平台所有權，並憑獲得的CPT享有平台利潤的一部分（即您部分擁有的淘寶）。

\item \textbf{使用者對象是誰？一般大眾可能並非運算資源的主要使用者。另一方面，許多機構客戶可能無法參與代幣經濟。}

\textbf{答}: 目前全球一般大眾在公共雲端上的運算使用價值已超過400億美元，而這確實僅是機構客戶使用量的一小部分。對於無法參與代幣經濟的機構客戶，他們可透過本平台的通路合作夥伴，以一般B2B模式購買運算使用量（請參閱白皮書的合作夥伴章節），並以法定貨幣支付。

\item \textbf{部分機構服務供應商，例如AWS或中國的超級運算中心，在提供服務時可能無法接受代幣。我們的使用者如何透過本平台使用他們的資源？}

\textbf{答}: 本平台會以法定貨幣透過「儲備基金」向這些服務供應商購買服務。透過團購（拼多多），本平台可提供優惠的服務。

\item \textbf{為什麼像AWS這樣的雲端供應商會屈服於團購的壓力？}

\textbf{答}: 本平台對AWS而言將是珍貴的銷售通路，可協助其接觸Web 3及DeFi社群。此外，由於本平台上眾多SP之間的競爭壓力，加上透過「儲備池」支付部分預付款的足夠大型團購交易，提供優惠對所有雲端及運算資源供應商而言都是完全合理的。

\item \textbf{假設運作完美，算力淘寶平台的業務規模可能有多大？}

\textbf{答}: AWS的年營收分別為2019年的350億美元、2020年的450億美元、2021年的620億美元、2022年的814億美元（根據Gartner的數據，其中約93\%由機構客戶消費，7\%由個人使用者消費）。如果我們假設全球商業運算業務總價值為AWS的7倍（2022年全球為5,520億美元，即AWS的7倍，來自Allied Market Research），那麼2024年全球總營收將超過1兆美元。如果算力淘寶平台能佔據總市場的0.1\%，那麼每年將超過10億美元，並將快速成長。

\item \textbf{身為流動性提供者或CPT持有者，我能獲得什麼好處？}

\textbf{身為流動性提供者（存入USDC)}: 參與者可從平台營運利潤中獲得5--7\%的USDC年化報酬率（APY），額外獲得2--3\%的CPT代幣年化報酬率（有鎖倉限制），預期總年化報酬率達8--12\%，維持USDC的流動性（可在給予通知期後提領），並在支持平台成長的同時獲得可持續的收益。

\textbf{身為CPT持有者/質押者}: 參與者可質押CPT以獲得8--12\%的年化報酬率（4年鎖倉並使用加成機制最高可達15--20\%），獲得平台40\%利潤的USDC收益分配，受益於通縮型回購與銷毀機制（20\%的營收用於此），享有治理權利（對平台發展方向投票），質押時可獲得平台服務5--15\%的折扣，享有高級功能與優先支援，以及參與新產品推出的早期權利。

\textbf{為何這些報酬是可持續的}: 不同於演算法穩定幣或龐氏騙局，我們的收益來自真實的交易費用（市場活動的2--5\%）、團購利潤（大量採購的10--20\%）、加值服務（認證、訂閱、API），以及透明、可審計的營收來源。

\item \textbf{為什麼資金（無論是鑄幣者或投資者）會願意加入算力淘寶平台，而非其他Web 3專案？}

\textbf{答}: 詳情請參閱「與其他資產代幣化專案的競爭分析」以及「與其他Web 3運算資源專案的競爭分析」頁面。簡而言之：與其他資產相比，算力的價值成長更為迅速；且我們的團隊具備建立算力淘寶平台的特別優異資格。

\item \textbf{部分潛在使用者或服務供應商可能無法參與代幣經濟。他們如何參與？}

\textbf{答}: 這些客戶在本平台找到合適的產品後，可透過本平台的合作夥伴購買（請參閱第10章節列出的代理商）。服務供應商也可透過合作夥伴在本平台上架產品。合作夥伴與使用者/供應商之間的交易可透過法定貨幣進行，無需涉及代幣。

\item \textbf{部分消費者認為淘寶和拼多多上的產品品質較低。本平台如何防範這種情況？}

\textbf{答}: 所有每月掛牌價超過\$10,000 USDC的產品都必須經過本平台認證。如以上第4節所述，本平台要求服務供應商以標準效能測試（包括High-Performance Linpack、High-Performance Conjugate Gradient、STREAM Sustainable Bandwidth、HPC Challenge、MLPerf、ResNet-50 Image Classification、BERT Language Processing、CUDA Benchmark Suite、SPECviewperf graphics performance、DeepBench等）列出其服務的效能。本平台將定期驗證服務供應商聲稱的效能，並將效能指標與服務價格一同列出，供使用者選擇。

\item \textbf{為什麼像AWS或華為雲這樣的公司想要在本平台上銷售他們的服務？}

\textbf{答}: 目前，雲端運算公司會向銷售其服務的分銷商提供優惠。分銷商會僱用銷售團隊來銷售這些服務。在某種意義上，本平台是這些供應商的分銷商，唯透過Web 3架構，供應商可接觸Web 3及DeFi社群。

\end{enumerate}
