\chapter{FAQ}

\section{常见问题}

\begin{enumerate}
\item \textbf{作为算力淘宝平台的用户，我能获得什么？}

\textbf{回答}：您可以从平台上列出的众多供应商中选择适合您使用的计算资源，包括CPU、GPU、FPGA算力、存储、应用软件和服务（例如，在特定硬件平台上优化您的软件，或将您的云应用从一个云厂商迁移到另一个云厂商）。您可以做出明智的服务选择，因为平台会评估并公示计算资源的性能，平台会保障服务提供商的服务水平协议（SLA），并以折扣价格（类似淘宝/京东）提供AWS、Azure、GCP以及众多计算中心和数据中心的资源。此外，通过使用平台，您将分享平台的所有权，并凭借获得的CPT代币分享平台的部分利润（一个您部分拥有的淘宝）。

\item \textbf{用户是谁？普通公众可能不是计算资源的主要用户。另一方面，许多机构客户可能无法参与代币经济。}

\textbf{回答}：目前，全球普通公众在公有云上的计算资源使用价值超过400亿美元，这确实只是机构客户使用量的一小部分。对于无法参与代币经济的机构客户，他们可以通过平台的渠道合作伙伴（见白皮书的合作章节）以通常的B2B方式购买计算服务，支付法定货币。

\item \textbf{一些机构服务提供商，例如AWS或中国的某超级计算中心，在提供服务时可能无法接受代币。用户如何通过平台使用它们的资源？}

\textbf{回答}：平台使用“储备基金”以法定货币购买这些服务提供商的服务。通过团购（拼多多）模式，平台可以提供折扣服务。

\item \textbf{为什么像AWS这样的云厂商会屈服于团购的压力？}

\textbf{回答}：我们的平台将成为AWS宝贵的销售渠道，为其提供接触Web 3和DeFi社区的机会。此外，在平台上众多服务提供商的竞争压力下，以及足够大的团购交易且“储备池”有一定预付款的情况下，折扣对所有云和计算资源厂商来说都是完全合理的。

\item \textbf{假设运营完美，算力淘宝平台可能有多少业务量？}

\textbf{回答}：AWS的年营收在2019年为350亿美元，2020年为450亿美元，2021年为620亿美元，2022年为814亿美元（根据Gartner的数据，其中约93%由机构客户消耗，7%由个人用户消耗）。如果我们将全球商业计算业务总价值视为AWS的7倍（2022年全球为5520亿美元，即AWS的7倍，来源：联合市场研究），那么2024年全球总营收将超过1万亿美元。如果算力淘宝平台能占据0.1%的市场份额，每年将超过10亿美元，且增长迅速。

\item \textbf{作为流动性提供者或CPT持有者参与，我能获得什么好处？}

\textbf{作为流动性提供者（存入USDC）}：参与者从平台运营利润中获得5--7\%的USDC年化收益率（APY），额外获得2--3\%的CPT代币年化收益率（带锁仓），总预期年化收益率为8--12\%，保持USDC流动性（可在提前通知的情况下提现），并在支持平台增长的同时获得可持续收益。

\textbf{作为CPT持有者/质押者}：参与者可以质押CPT获得8--12\%的年化收益率（锁定4年并使用boost可高达15--20\%），从平台利润的40\%中获得USDC收益分配，受益于通缩式回购销毁机制（20\%的营收），获得治理权（对平台方向进行投票），质押时可享受平台服务5--15\%的折扣，访问 premium 功能和优先支持，以及提前参与新产品发布。

\textbf{为什么这些收益是可持续的}：与算法稳定币或庞氏骗局不同，我们的收益来自真实的交易费用（市场活动的2--5\%）、团购利润（批量采购的10--20\%）、增值服务（认证、订阅、API），以及透明、可审计的收入流。

\item \textbf{为什么资金（无论是铸币者还是投资者）会选择加入算力淘宝平台，而不是其他Web 3项目？}

\textbf{回答}：详情请见“与其他‘资产代币化项目’的竞争分析”和“与其他Web 3计算资源项目的竞争分析”页面。简而言之：与其他资产相比，算力的价值增长更为迅速；我们的团队尤其具备建立算力淘宝平台的资质。

\item \textbf{一些潜在用户或服务提供商可能无法参与代币经济。他们如何参与？}

\textbf{回答}：这些客户在平台上找到合适的产品后，可以通过平台的合作伙伴（见第10节列出的代理商）购买。服务提供商也可以通过合作伙伴在平台上列出他们的产品。合作伙伴与用户/提供商之间的交易可以通过法定货币进行，无需涉及代币。

\item \textbf{一些消费者认为淘宝和拼多多上的产品质量较低。平台如何防范这种情况？}

\textbf{回答}：所有月列价超过10,000 USDC的产品必须经过平台认证。如上文第4节所述，平台要求服务提供商根据标准性能测试列出其服务的性能（包括High-Performance Linpack、High-Performance Conjugate Gradient、STREAM Sustainable Bandwidth、HPC Challenge、MLPerf、ResNet-50图像分类、BERT语言处理、CUDA Benchmark Suite、SPECviewperf图形性能、DeepBench等）。平台会定期验证服务提供商声称的性能，并将性能指标与服务价格一起列出供用户选择。

\item \textbf{为什么像AWS或华为云这样的公司想要在平台上销售他们的服务？}

\textbf{回答}：云计算公司目前向分销商提供折扣以销售他们的服务。分销商雇佣销售团队来销售这些服务。在某种意义上，平台充当这些厂商的分销商，不同之处在于，通过Web 3设置，厂商可以接触到Web 3和DeFi社区。

\end{enumerate}
